**3871. – Carex ornithopoda** Will. – Plante vivace de 8-20 cm, verte, à souche gazonnante ; tige filiforme, flexueuse, nue, presque lisse ; feuilles égalant la tige, larges de 2-3 mm rudes ; épi mâle égalé ou dépassé par tous les épis femelles, brièvement linéaire, brun pâle ; 2-3 épis femelles très rapprochés et digités, un peu divergents, courts, à 4-6 fleurs, à pédoncules inclus ; bractées engainantes, membraneuses, brunes ; //écailles //brun pâle, //tronquées ou obtuses ; //3 stigmates ; //utricules //verdâtres, //pubérulents, obovales-trigones //(3 mm), //sans nervures, contractés en bec très court dépassant l'écaille. //
Côteaux calcaires, dans l'Est, Cévennes, Corbières, Pyrénées. – Europe centrale et boréale ; Asie occidentale. = Avril-juin.